% !TeX TXS-program:compile = txs:///arara
% arara: lualatex: {shell: yes, synctex: no, interaction: batchmode}
% arara: lualatex: {shell: yes, synctex: no, interaction: batchmode} if found('log', '(undefined references|Please rerun|Rerun to get)')

\documentclass[french,a4paper,11pt]{article}
\usepackage{ProfLycee}
%\useproflyclib{piton}
%\usepackage[executable=python,ignoreerrors]{pyluatex}
\usepackage[math-style=french,bold-style=ISO]{fourier-otf}
\setsansfont{Fira Sans}[Scale=MatchLowercase]
\usepackage{cp-preambule}
\usepackage{babel}
\graphicspath{{./graphics/}}
%variables
\donnees[classe=BTS SIO1,matiere={[U2]},typedoc=CHAPITRE~,numdoc=01,titre={Exercices Chapitre 01}]
%formatage
\hypersetup{pdfauthor={Pierquet},pdftitle={\currfilebase},allbordercolors=white,pdfborder=0 0 0,pdfstartview=FitH}
\lhead{\entete{\DonneesMatiere}}
\chead{\entete{\lycee}}
\rhead{\entete{\DonneesClasse{} - Septembre 2023}}
\lfoot{\pied{\LicenceDocEtalabV}}
\cfoot{\logolycee{}}
\rfoot{\pied{\numeropagetot}}
%divers

\begin{document}

\pagestyle{fancy}

\part{CH01 - Numération - Exercices}

\medskip

\begin{Exercice}[CodeDebut={\medskip}]
Donner l'écriture en binaire des nombres suivants donnés en base décimale :

\begin{MultiCols}[Type=enum](5)
	\item $a =19_{10}$
	\item $b=45_{10}$
	\item $c=587_{10}$
	\item $d=2\,504_{10}$
	\item $e=6\,976_{10}$
\end{MultiCols}
\end{Exercice}

\medskip

\begin{Exercice}[CodeDebut={\medskip}]
Donner l’écriture en base décimale des nombres binaires suivants : 

\begin{MultiCols}[Type=enum](4)
	\item $a=10\,1001_{2}$
	\item $b=110\,0010_2$
	\item $c=1010\,0101_2$
	\item $d=110\,0011\,1100_2$
\end{MultiCols}
\end{Exercice}

\medskip

\begin{Exercice}[CodeDebut={\medskip}]
Donner l’écriture en base 16 des nombres suivants :

\begin{MultiCols}[Type=enum](3)
	\item $a = 70_{10}$
	\item $b = 471_{10}$
	\item $c = 718_{10}$
	\item $d = 51\,727_{10}$
	\item $e = 10\,1101_2$
	\item $f = 1110\,0010\,0111_2$
	\item $g = 1011\,0101\,1110_2$
	\item $h = 100\,1110\,0111\,0111_2$
	\item $i = 999_{10}$
\end{MultiCols}
\end{Exercice}

\medskip

\begin{Exercice}[CodeDebut={\medskip}]
Donner l'écriture en base 10 des nombres hexadécimaux suivants (sans passer par la base 2) :

\begin{MultiCols}[Type=enum](4)
	\item $a=871_{16}$
	\item $b=4E5_{16}$
	\item $c=ACDC_{16}$
	\item $d=14B13_{16}$
\end{MultiCols}
\end{Exercice}

\medskip

\begin{Exercice}[CodeDebut={\medskip}]
Donner l'écriture en binaire des nombres hexadécimaux suivants :

\begin{MultiCols}[Type=enum](4)
	\item $a=24D_{16}$
	\item $b=70EC_{16}$
	\item $c=EF00_{16}$
	\item $d=15BA_{16}$
\end{MultiCols}
\end{Exercice}

\medskip

\begin{Exercice}[CodeDebut={\medskip}]
Dans un logiciel de traitement de texte, il y a un codage de la couleur à l’aide de trois nombres (séparés par .) compris entre 0 et 255. Le premier nombre donne l’intensité du rouge, le deuxième l’intensité du vert, et le troisième l’intensité du bleu. Par exemple le rouge est codé $(255.0.0)$, le vert $(0.255.0)$, etc.

\begin{enumerate}
	\item Combien de couleurs différentes peut-on ainsi coder ? Justifier.
	\item Une couleur abricot est codée {230.126.48}. Déterminer le codage binaire puis hexadécimal de cette couleur, en détaillant les calculs. 
	\item Un bleu ciel est codé $(77.B5.FE)_{16}$  en hexadécimal. Déterminer le codage binaire puis décimal de cette couleur. 
\end{enumerate}
\end{Exercice}

\medskip

\begin{Exercice}[CodeDebut={\medskip}]
Effectuer, en les posant, les calculs \uline{binaires} suivants :

\begin{MultiCols}[Type=enum](3)
	\item $a = 1010 + 11$
	\item $b = 1\,1011 + 1101$
	\item $c = 10\,1101 + 1\,0010$
	\item $d = 100\,1011 + 110\,1101$
	\item $e = 1101-111$
	\item $f = 1110-1011$ 
	\item $g = 11\,0011 - 1\,0101$
	\item $h = 1101\,1110-110\,1001$
	\item $i = 1010 \times 11$
\end{MultiCols}
\end{Exercice}

\medskip

\begin{Exercice}[CodeDebut={\medskip}]
Effectuer les calculs hexadécimaux suivants :

\begin{MultiCols}[Type=enum](4)
	\item $a=125+77$
	\item $b=429+86$
	\item $d=12A+97$
	\item $f=ABC+DE$
\end{MultiCols}
\end{Exercice}

\end{document}